1. Модуль сигнатурного анализа (Сканер файлов и сканер памяти, данный модуль выполняет сигнатурный анализ файлов и оперативной памяти, выполняет действия с вредоносными файлами и действиями в оперативной памяти)
2. Модуль логирования (Данный модуль логирует такую информацию как возникшие ошибки в каждом модуле и их компонентах )
3. Модуль обновления (необходим для выполнения обновления базы сигнатур и модулей антивируса)
4. Ядро (агрегирует все модули системы и обеспечивает управление ими)
5. Модуль графического интерфейса пользователя (данный модуль занимается отображением GUI и созданием отчетов)
6. Сканер файлов (сканер файлов на наличие вредоносных файлов)
7. Сканер памяти (сканирует оперативную память на наличие)
8. База данных сигнатур
9. База данных для хранения информации о вредоносных файлах

В графическом представлении это выглядит пока таким образом (рисунок ниже).
![Архитектура антивируса](arch_av.drawio.png)
